英國回應有關BNO不實消息

BN(O) Visa Route – response to misleading claims

你譯得好撚柒
應該係 誤導性指控

入面D用詞好優雅又不失霸氣
同支那個戰狼外交好唔同

推

睇哂, (雖然我英文唔好)
支持英國

好撚正，講明話bno都仲係無自動嘅right of abode㗎喎，不過我開條隊俾bno嘅人可以申請right of abode

任何人有合法方法響英國留到5年都可以做英國人

中國唔認BNO = 直接違反聯合聲明

其實幾串下

支那人都可以申請 BC但前題你要有5年 limited leave to remain

笑撚到呢

人哋啲真係語言藝術嚟，好似支那咁撚潑婦駡街咁好咩

完美屌打中共港共

英國無轉過BNO status
BNO依然係一本旅遊証件，agreement 寫咗，中共唔可以單方面取消

總之英國入境政策就係任何人合法地住夠五年就可以轉BC，唔理你咩國籍

玩政治真係唔夠英國人嚟

應該只有 真·香港人 先會明

大家祖國相聚啦

其實已經講到明港版國安法 = 違反聯合聲明

The UK Government’s decision to introduce the Hong Kong BN(O) Visa follows the imposition of the National Security Law (NSL) on Hong Kong by the Chinese Government in June 2020, in a clear breach of the Joint Declaration. Both the Prime Minister and Foreign Secretary made it clear on numerous occasions that if China breached Hong Kong’s high degree of autonomy the UK would respond by putting in place new visa arrangements.

In 1984 China made a legally binding commitment to the UK to ensure the rights and freedoms of the people of Hong Kong, maintain Hong Kong’s high degree of autonomy, and leave its lifestyle, social and economic systems unchanged for 50 years from 1997. The UK has the right under the Joint Declaration to hold China to this commitment.

親生媽媽

特登係人大前出

即係想要BC嘅話要等支那反制
咁英國先有ground比

藍絲廢老講咗20年，話係英國唔要香港人笑死人

佢都寫明BNO唔會重開申請

直接屌打香港政府份謠言

lolll 不斷寫 including Chinese nationals

支那讀得書少 想玩野 未夠班

等班友要開會查字典

如果跟佢依篇文思路 我覺得平權路唔簡單真係。

文中提到BNO will not be automatically conferred the right of abode etc.....

不實，如果學生簽證，一般要十年。工作簽證就五年。

支那人會雙重標準，斷章取義
好快會捉住一兩句句子係social media 放fake news 去mislead 呢d 事實
亦會有大把藍絲信

本來tier 4就唔計入path to citizenship.

其實都真係做得盡
比多條path你，但條path唔會特惠特快過其他原有path，如果唔係好難過到國內國外兩關

其實係點樣留十年攞ILR

反而覺得如果係conditional BNO轉BC 都係違反聯合聲明
份野都寫到明任何人住夠5年都可以跟據immigration control 嘅條文入籍
而家只係有BNO你就可以合法住英國5年
如果你有其他方法，好似work visa咁，都可以住到5年再入籍
其實根本從頭到尾都唔存在 BNO轉BC依件事
入籍條件係5+1 而唔係BNO

一定係咁寫
只不過BNO點變BC係可以極低門檻
點都無可能寫BNO直接變BC

有點都好過冇既

不過我始終覺得：

1. 平權係我地應得
2. 就算比聯合聲明blind 住都應該考慮將門檻再降低

所以英國唔可能cut短個時間
cut短比bno就會有位入
佢而家只係開一個新既visa比bno 去住夠6年入籍
政治野真係識玩英國佬

支那嗰啲邊係外交詞彙
邊有外交官會話插人眼
唔通人地答插眼我踢番你春袋咁咩

同英國佬玩政治

其實我想知成日話要英國一秒bno變bc既人，係咪諗緊繼續留係香港直至最後一日先拎bc入境，甚至係攞住bc係香港繼續生活搏支共唔敢搞"外國人"
如果唔係既話，真係想走既人5+1對佢都無咩影響，一樣可以係英國搵工做野生活，時間已經變得唔重要因為一世都會留係大英祖國

英國人，講野唔會講到好明，會有一部留白

普通人有咩合法方法留5年？

攞住bc 你一日有支籍 你有bc都冇用英國保唔到你

General working visa 唔係做野好難留
一係spouse visa

有少少串共匪班人

歷史文件呀

Claim – The UK is offering citizenship to Hong Kong citizens

“The UK is offering a route to BNO passport holders for citizenship in the UK” 23 July, 2020 Chinese Embassy in UK

Response

A BN(O) passport does not provide UK citizenship and there has been no change to the status of Hong Kong-based holders of a BNO passport in this regard. The pathway to UK citizenship is a clear and transparent process to which anyone – including Chinese nationals - may apply.

最尾一句都要畫龍點睛
成篇澄清都好撚精彩

好得體

唔係少少
係直情
quote 哂咩人講咩 再屌鳩佢

long residency
10年包括T1至T5所有逗留時間

姐係97前香港出世但老豆老母冇幫申請BNO既苦主(包括我)真係要收皮

搵有BNO既娶/嫁佐佢

要回歸媽媽懷抱了

急！612基金得返好少錢！

加上冇錢冇學歷真係聽收皮

中國佬同你玩野蠻

其實唔係睇你有冇 BNO (e.g. passport, etc)
要係睇有冇 BNO 身份

中國側重前者話有問題，唔承認 BNO passport
但英國係俾有身份既人申請 BNO visa , 再用5+1成為 citizen
所以就算中國想 ban, 只要你5年間搵到工轉做 working visa 先完成5+1, 佢根本就分唔到佢用 working visa 定 bno visa因為你有 working visa 既 proof

呢班人講到尾其實係唔抵得班已經有外國籍嘅權貴仲有得喺香港舔共cap 水有後路，而佢哋自己就要去外國冒險， 條氣唔順.....

乜都加個“性”字做乜膠。

支那根本就冇外交官
只得口交官

真人真事，一個大中華膠老竇當年唔肯幫95年出世嘅女拎BN(O)，個女而家同佢反晒面，睇見都心涼。

個人覺得係剝奪左 BNO 後代既繼承權
明明係 BC 既下一代，會因為依一代人唔走既決定冇左應得既選擇

因誤導可作動詞

仲可以學下英文

Working visa

支那政府o的英文真係好唔得體，寫到好似普通人寫信咁
個So字用得咁唔正式，完全唔適合外交文件

So there is no “commitment to the people of Hong Kong” on the UK side.
23 October 2020

英國佬玩政治真係有一手

你bno 5+1 visa拎左BC 唔自爆嘅支那又點知
同埋英國都講明有bno 身份就得，冇bno passport 都得
唔認bno passport 咪用特衰過去囉，有bno嘅而家都應該冇人拎唔到特衰
講政治支那根本未夠班

而家都無門檻啦
你去到住5年就有，仲想點降低？

咁易搵到sponsor咩
10個香港人係果邊9個有BNO你係老闆你會唔會特登搞咁多野去搞個working visa比個冇BNO既人

支那：NMSL

係
其實佢言下之意合乎條件個個都申請得，不過bno少好多條件咁解

The UK has amended its own immigration rules to grant Hong Kong BN(O) Visa holders limited leave to remain in the UK.

請勿干涉別國內政

搵人嫁或者娶

再降低就要等支那出手DQ bno個支那籍

英國玩政治一向都係大師級，玩政治既始祖咁滯，仲要係字裡行間暗暗咁寸鳩人，對方比人寸咗都未必知

諗左陣先明
識玩

//The pathway to UK citizenship is a clear and transparent process to which anyone – including Chinese nationals - may apply.//

呢句好英國人既串咀

似係

所以真係撚狗
企係高地

學上面有巴打咁話： “我地冇比bno轉bc/ 比居留權香港人, 佢地住夠就可以申請, 你地都支那人都可以黎申請的“

完美

我無比BNO入籍呀，我淨係比佢黎生活工作，任何人都得架，拿我有T1-T5簽證比你揀 公平公開公正

依家根本係流氓vs文人
流氓以為自己有幾個臭錢就可以打橫行

The pathway to UK citizenship is a clear and transparent process to which anyone – including Chinese nationals - may apply.

BNO 同BNO visa 唔同

5+1 英國不嬲都有呢個policy

其實本身BC by descent都係咁
by descent唔走 佢下一代都係冇BC

你哋嚟留低5年都可以有英籍㗎

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

咪臭 咁我條女用spouse visa過去又點計

港共都有撚病

呢編聲明好明顯返映到兩個國家既人民質素
大陸人如果都識講法律
有清𥇦資訊
同埋冇俾人洗腦
口交部根本出唔到啲咁嘅九唔搭八指控
依家就係全中國大部份都係唔識分對錯
近乎爛仔一樣既5毛
大陸政府先咁撚厚面皮當住全世界講大話
以為人多、錢多講嘢就係啱
屌你老母自己狽住黃皮膚行出街真係覺得好羞恥

個人覺得佢個chinese nationals 有特別含意但又唔同你講咁白

你支國強97年強塞個中國籍俾香港人，依家支國放風要香港人二揀一

佢呢句暗示就算香港人跪底揀中國籍，只要有BNO身份都可以照申請BNO Visa

聲明：英文唔好

呢啲就係我哋想見到嘅公平公義

The pathway to UK citizenship is a clear and transparent process to which anyone – including Chinese nationals - may apply.

including chinese nationals , 笑左

成篇文既重點係：我擺到明玩鳩你，但我係跟足規矩咁玩鳩你

英國：所有人合法情況下，靠自己能力留到6年都得到公民資格

殘體中文版本

串撚到

china breaks promise

睇完篇文，覺得BNO其實係英國既暗黑兵法黎
以前英國過多移民就唔比BNO攞國籍；到脫歐需要技術人才就放寬BNO入籍吸引港人投資，但同時用番合法合理手段執行。

對唔住
本身諗住直接用英文
但怕冇人睇
未諗清楚點譯就share 咗
下次都係做返申手黨算

suppose 香港出世唔會當by descent

所以咪話優雅同霸氣並重
但實質支那人入籍比香港人難得多
因為要求高，non EU要移居人工要求極高
唔係點解支那人個個去美加澳

去唔成反而係好事

lifestyle 同social 都變左好多

一街支那賤畜種講蝗語 連政府都用埋咩小區

你呢篇6月的，新嗰篇未咁快譯殘體畀班支那鳩睇，班人大常委開會慢慢查字典啦

push

cls uk
你叫啲支那狗點駁

最on9唔係譯錯，而係俾人指正譯錯之後發悔氣

證明英國就算軍力遠不如當年既大英帝國, 佢政治手段同前贍性根本就係世界級. BNO 當年可以用黎塞住香港人把口, 又畀到支那面子, 約干年後支那違約佢係阻止唔到, 但BNO就隨時變做救生艇, 全世界除支那外無人敢話英國有問題. 講政治內鬥支那無出其右, 但講深謀遠慮支那真係可以返井崗山抖抖先

其實支那真係咁介意香港人走？

仲要呢條path 同脫歐EU想留英班人一樣

我認真道歉喎
譯得差咁咪唔再譯避免再犯錯
我話我自己適合做申手黨都話發悔氣
我係咪應該寫清楚
我為翻譯能力差致歉
為免將來帶來同樣錯誤
我認為我比較適合做申手黨

唔介意香港人走，只係香港人大舉出走呢吓好落佢面。
你都知佢哋幾要面子架啦。

港共正一柒撚懵懵食甜筒 學人串？你奶都未戒呀柒頭婆

錢我同意
但真有錢人應該唔多會走
中產可能會嘅

佢哋concept = 無人出聲話收留，歡迎你gogogo, 有人出聲即係佢冇面， 所以介意

我都覺得係面子問題
錢都重要不過係其次

想香港人走，但錢要留低

點會唔介意，走曬啲中產(錢)，走埋啲專業人才(人)，再走埋啲好鍾意返工嘅正常香港人(奴)，試問佢點樣繼續說服外資香港仲係一個好適宜投資，同大陸唔同嘅城市

我睇唔到有大舉人， 至少今年不會

暴發戶唔讀書嗰堆咪會好似49年上海咁畀人劏囉

有冇讀書嘅分別就喺呢度

假設係真係走唒⋯⋯ 我同意嘅

缺乏性愛咪咩都加個「性」囉，屌埋你個西式quotation mark
中文字唔該用返「」

有文化同冇文化之差

我身邊有讀書有專材朋友冇諗過走
有啲有公司喺香港
有啲係香港好高人工
退休就唔知， 至少未來廿年都唔會（佢哋都係外國讀書大）

唔係有冇， 係有人offer 呢件事佢哋已經無面.... 正常你諗吓， 人哋國家鍾意俾咩人入係人哋內政，點解會變咗人哋開門係干涉支那內政， 自己平時又係咁想自己人去放間諜去人哋度，成件事講到尾， 就係人哋主動=佢冇面

唔洗理佢

呢點同意呀

已經違反左啦 反正係歷史文件

圈子入面人工偏高, 或者專業界別係香港有行業護城牆既多數唔會考慮走住, 但日子一日一日咁差落去, 你難保走既人唔會慢慢多

咁樣逼中国

睇完笑到gap gap聲，英國一向留5年就可申請居英權，班大陸人真係唔識㗎啵

事實嚟 一開始都話人哋入境政策關你咩事

真有錢人一早有外國籍
走嘅都係一班冇錢投資移民嘅人最多
即係資產少於兩三千萬嗰啲
話多唔多，話少唔少
等呢批走得七七八八，如果feedback幾好嘅就會有第二批
只要英國一日未落閘，啲人儲到咁上下錢就會走

哂氣啦同生蕃講道理

啱呀 堅叔都未睇得明啲串嘴位

去研究加拿大同澳洲移民啦 冇英國咁難

英國就係等緊大陸唔承認bno係護照 咁做就直接變bc 直頭連戲都唔駛做

啱呀 鬼国人好講面子

可能個 100萬人 嘅估計數字，就係咁嚟
英國佬覺得香港嘅各種專業守唔住

兩睇, BNO仲係旅行用係因為聯合聲明講左, 如果, 如果, 如果 支那嬲嬲豬, 單方邊反口聲明, 白紙黑字講自己不在承認聲明, then英方都唔洗再理聲明, BNO可以直接變BC

仲同中共玩咩，睇下到時點，拜登上台兩個月內叫停／取消5+1啦。

拜登叫得停？
FF完未？

有支籍就會話佢首先係中國人

駛拜登叫停，同中共傾掂數英國佬自己就停啦

傾掂數？FF完未？

都唔知係真侵粉定5毛，當人哋法律可以隨便亂改

BNO Visa 相關嘅immigration rules 嘅修訂已經過哂國會，經得國會嘅嘢就唔到莊生一個人打骰，邊個得閒同佢玩朝令夕改

而家係中國干預外國內政

我睇完成篇野同上面有位巴打提醒，我覺得英國有兩個方向：
1. 佢最後果句講支那人都可以申請BC，有機會係留左條後路萬一支那要香港人放棄bno 都好，佢地都可以俾BC/BNO visa 呢d 「中國人」
2. 只要支那唔單方面撕毀中英聯合聲明，英國就會跟memoradum 唔直接俾BC bno holders

同英國佬玩文字遊戲，老共邊度係嗰皮！

"Chinese mainland citizens – or citizens of any other country for that matter - who have spent 5 years continuously resident in the UK are equally entitled to apply for “settled status” after this period."

"The pathway to UK citizenship is a clear and transparent process to which anyone – including Chinese nationals - may apply."

仆街啦，用Google
China break promises

左一巴右一巴車落港共塊面

唔撚使理鳩佢.

係守合約精神下英國已經做得好好，一野轉晒bc 會比戰狼日日打嘴炮

我覺得如果英國係擔心一野轉哂BC 支那真係會發癲，到時更加救唔到人
而家用BNO visa 黎俾人慢慢走，到時支那發癲都救少d 人

走唔曬都造成個效果，走咗嗰班被視為奔向自由，唔走嘅好自然被認為係無力反抗嘅一群。外資對香港未來有冇信心係睇制度，以及有冇守制度嘅人，眼見大班人出走，短期肯定動搖㗎喇，係爭在世界局勢中国可以持續有幾大影響力啫。

任何人有300萬美金都可以參加慈善啤王大賽

極權嘅心理覺得你走咗出去佢冇得迫害你、馴化你，仲要畀佢知你去咗第二度活得更好點會甘心，佢而家認定香港人係一個要滅絕嘅民族嚟㗎喇，務求要同化你馴服你奴役你，你睇維吾爾族幾多人要出逃，好多仲要逃出咗都逼佢返去，香港人唔會新疆化嗰種教育營嘅，但嚟緊又話加稅又盛，正常香港人走曬佢點繼續榨取呢個民族去彰顯自己至高無上，而呢班正常香港人走去其他地方係唔會幫佢做大外宣唔會自稱中国人，而係好自毫話自己係香港人，個民族意識冇得畀佢好似香港嗰班咁輕易控制住。

好串

其實都仲有人係九七前無申請過BNO嘅，雖然我知已經門檻低

佢應該係想講歐化中文？

唔好同我TalkShit

英國串過馬撚

This is the second article produced by the British Embassy that refutes inaccurate public statements on Hong Kong-related topics. Please see the first article here.

On 22 July 2020, the Home Secretary announced a bespoke immigration route for eligible BN(O)s from Hong Kong. The Hong Kong BN(O) Visa will allow BN(O)s and their dependants to stay in the UK for up to five years, with the right to work and study. In UK immigration jargon, this is known as ‘leave to remain’, the scheme will open to applicants on 31 January, 2021.

The UK Government’s decision to introduce the Hong Kong BN(O) Visa follows the imposition of the National Security Law (NSL) on Hong Kong by the Chinese Government in June 2020, in a clear breach of the Joint Declaration. Both the Prime Minister and Foreign Secretary made it clear on numerous occasions that if China breached Hong Kong’s high degree of autonomy the UK would respond by putting in place new visa arrangements.

點解仲有人未block 果條撚屌
個個bno post 都入去鳩up 搗亂

唉 97年未夠18香港出世但父母冇幫申請BNO班人 等左咁耐 可能都係condom

英國重申 BNO係唔會有居英權，但無話唔可以申請Visa pathway to PR

英方駁斥北京對BNO政策指控 稱大陸居民亦可申請英籍

發佈時間 20.01.2021 21:19 最後更新時間 20.01.2021 21:19

英方駁斥北京對BNO政策的指控，指政策並未自動向港人提供英國國籍及永久居留身份。英國駐華大使館發文，點名回應中國外交部發言人趙立堅及汪文斌批評BNO政策違反《中英聯合聲明》，重申英國移民政策是透明而且一致，BNO並不自動向港人提供居留權及英國國籍，持有人仍然受到申請程序約束，假如中國大陸公民在英國連續居留5年，亦可以申請永久居留身份。 對於有指控指，英方在《中英聯合聲明》中未有對港人作出承諾，英國駐華大使館回應指，英方接受中國對香港的主權，亦不支持香港獨立，但確保香港人民權利自由是中方對英國所作出具有法律約束力的承諾，英國有權要求中國履行承諾。

原文網址：

所以啲人成日叫人走 根本就有一班人走唔撚到

暑假後趕去英國開學就見真章。

中文易有歧義，咁寫可消歧義。歐化中文已經係正式中文公文經常出現，實為正式中文一部分。

唔會到時先去啦

呢個真

英國佬個種語言藝術真係睇到心曠神怡

轉個角度唔再唸BNO，搵其他方法正常咁响英國生活5年，申請永居。讀書Visa？工作Visa？有冇得諗諗？

其實根本有常識都知英國無 breach到中美聯合聲明
係支那成隻癲狗係咁鳩up英國頂唔順先寫一大篇野駁佢

手殘打錯 中英

好難啵

加拿大啦

駁得係靚
不過中共唔會理
呢個時候又可以話係歷史文件廢紙一張

英國駐華大使館反擊北京抹黑BNO 5+1方案：中國人也可申請入籍

英國政府將於本月31日推出「英國國民海外護照（BNO）」簽證新5+1方案，容許擁有BNO的港人及其近親留英5年後再定居一年可申請入籍。近日有傳中央將出手反制處理雙重國籍問題。英國駐華大使館今日就BNO議題出文反擊中方誤導性言論，強調是中國違反《中英聯合聲明》在先，強推「港版國安法」破壞香港高度自治，才推出新簽證安排作為回應；又指就算是中國人，也可申請入籍。

遺傳自common law世界思維方式。羅馬法國家就唔係咁樣想嘢：話1就係1，話2就係2，如果塞3，4，5佢而法律又冇列明就會hang 機。

難到仆街

不嬲英國移民講開既巿價係 二仟萬港幣

一係你才華洋溢到有僱主自願幫你搞work visa

一係就駛橫手...（但俾人舉報就哈哈哈）

其實咪係笑9佢大陸人又係申請英藉

外交部同口交部分別

係外國人經過2次大戰，唔想再玩痴撚線的野蠻行為。但如果中共再咁玩，即係逼西方世界最後都要同你講野蠻果陣，麻煩中共將佢d 320粒nuclear warheads 上哂載具先

明明就人人平等

中共話住5小時就可以有中共全球國安法護照

因為每次見到佢都想用佢名覆

英國本身就係移民輸出國，唔係移民輸入國

由year 7讀到大學畢業

唔係個個有能力咁暢通GCSE 同 GCE AL直入大學架

所以有啲父母為佐保險 真係幼稚園就扔佢去英國讀寄宿學校 或 親屬陪讀 至少夠年份確保個仔 湊夠10年

Exact7ly
Path to BC = 認可嘅簽證住滿5年 》成功申請ILR 》1年後申請成為BC
佢而家只係喺「認可嘅簽證」入面加多個BNO國籍限定簽證，所以屬英國內政，同聯合聲明無關，BNO始終都係BNO，無任何新增權益
BNO Holder鍾意嘅佢都可以透過工作簽證做夠5年嘢申請ILR，1年後再申請BC

點不實？

翻譯系咪出撚左問題

好多人會讀埋呢個學年

A BN(O) passport cannot be passed on to family members or children;
The BN(O) scheme remains closed to new applicants since 1997.

These facts remain unchanged. The UK is acting entirely in accordance with international law.

講到咁藍絲父母當年無幫18歲以下拎既都可以死左條心做大灣區人啦

即係暗示左唔會再推Hong Kong Bill
怪唔之得hold起左變無了期，唔再二讀

支那狗一定要反擊了
支那好嬲好嬲

等支那反制
不過到時都未必出到境

英國人真係英國人
不愧為世界領導國之一

優雅的頭盔

英國人真心勁

we are british

前題係”合法“

最普通咪work visa

A BN(O) passport does not provide UK citizenship

之前好似話有用過citizenship字眼for BNO?

automatically係唔做任何動作即變公民，但例如宣布後日開始bno落地後可以自行申請入籍，就唔算係automatically。每隻字都會同你慢慢斟

path to citizenship only

「一定要看！英政府官宣开放中国人移民到英国，五年后永居加一年入籍，乡亲们快网上申请BNO!!!几千块换子女未来，贯彻中国人家庭精神为荣。」点击左下角看更多附官方声明